{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"32","quiz":[{"id":311,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","b":"وسادة الهواء.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الاستعمال المفرط لفرامل الدراجة النارية من شأنه أن يسبب:","a":"سخونة زائدة للفرامل، وتقليل نجاعة الفرملة.","b":"لا يوجد أي خوف من الاستعمال المفرط لفرامل الدراجة النارية.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي العلاقة بين معايرة الأضواء في الدراجة النارية وبين فرملة الدراجة النارية الامامية؟","a":"عند فرملة الدراجة النارية تنخفض دورات المحرك وتضعف قوة الضوء.","b":"عند الفرملة تنخفض مقدمة الدراجة النارية ويقصر مدى الضوء.","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما نضغط على مقبض (دعسة يد) الكلاتش في الدراجة النارية:","a":"نفصل بين المحرك وبين صندوق الغيارات.","b":"تتوقف الدراجة النارية فوراً.","answer":"1"},{"id":313,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما توجد مواد غريبة على الشارع :","a":"هذا لا يمنع الاتصال المباشر بين الأخاديد والشارع .","b":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة في الإطار والشارع .","answer":"2"},{"id":324,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","b":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","answer":"1"},{"id":323,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في دفتر المركبة.","b":"مطبوع على الإطار.","answer":"2"},{"id":327,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","b":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","answer":"2"},{"id":305,"question":"من بين وظائف الإطارات في الدراجة النارية:","a":"توصل بين المركبة وبين الشارع وتنقل قوة التسيير والتوجيه من العجلات إلى الشارع وقوة الفرملة من عجلات المركبة وحمل الدراجة.","b":"توصل بين المركبة وبين الشارع وتنقل قوة التسيير من العجلات إلى الشارع فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","b":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","answer":"2"},{"id":322,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","b":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","answer":"1"},{"id":321,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","b":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"مصباح المقدمة الذي لم تتم معايرته:","a":"لا يضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"يتسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","b":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","answer":"2"},{"id":325,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","answer":"1"},{"id":302,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","answer":"1"},{"id":308,"question":"يشير مقياس السرعة في الدراجة النارية إلى :","a":"المسافة التي قطعتها الدراجة النارية منذ إنتاجها .","b":"المسافة بالكيلومترات التي تقطعها الدراجة النارية في الساعة .","answer":"2"},{"id":303,"question":"وظيفة الأخاديد (الفرزات) في نعل الإطار هي:","a":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار وتلامس (احتكاك) ناجع بينهما.","b":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار ولمنع تآكل الإطارات.","answer":"1"},{"id":316,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":307,"question":"يشير مقياس الوقود في الدراجة النارية إلى :","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"كمية الوقود الموجودة في خزان الوقود .","answer":"2"},{"id":314,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","b":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","answer":"1"},{"id":320,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","answer":"1"},{"id":312,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","b":"دعسات الفرامل والكلاتش.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","b":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","b":"تقصير عمر الإطارات.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","b":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","b":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}